台立委憂李明哲事件重演

台立委憂李明哲事件重演

林鄭月娥

【本報訊】政府提出修改逃犯引渡條例，建議以單次個案方式向未與本港簽訂移交逃犯協定的中國、澳門、台灣等司法管轄區移交犯人台灣時代力量立法委員徐永明昨日就此事，在當地立法院提出質詢，他引述香港眾志秘書長黃之鋒早前撰文，指若本港修例獲通過，屆時若有台灣人被北京政府定性為干犯中國罪行，或會在香港被引渡至中國大陸，擔心「李明哲事件」重演。

台灣法務部長蔡清祥回應質詢時表示有注意事件，但指事件屬香港與中國政府之間的事。徐追問台灣每年有約五至六百萬人往香港旅遊、經商等，「如果他們在網上有一些言論，會不會屬於李明哲第二？你們有沒有考量到？這事件會不會發生？」蔡稱會注意及研究相關問題，「但現在還未有真正的發生，所以無法預測」，徐聞言即斥：「真的發生，你必須去營救，人家香港輿論都在關心這個問題」，他指這或影響台灣的言論自由，當局必須注意。

相關新聞：西環集中營：政治引渡昭然若揭 外商恐慌

或損台灣言論自由

徐永明接受本報查詢時補充指，台灣政府必須評估今次港府相關修訂，是否會造成有意前往香港的台灣人寒蟬效應、限縮言論自由，批評台灣法務部尚未全面研究本港相關修例方向，就表示「樂觀其成」，更以「沒有真正發生，無法預知」，輕忽以對的態度，令人憂心，「下一個李明哲再發生就來不及，法務部不要太天真」。他又指，若港府是以「台灣屬於中國一部份」的前提來修訂引渡制度，並與台灣交涉，法務部必須嚴正抗議。

特首林鄭月娥昨重申，今次修例是源於20歲少女潘曉穎在台灣被男友殺害一案，若仍要慢慢諮詢，恐未能配合案件的時效性，她批評外界對修例後「有好多近乎天馬行空、過份擔憂嘅情況」。她又透露潘女雙親多次寫信予政府及她求助，「任何人睇過啲信都會想盡量去幫。」

■記者謝明明

上一則
上一則
王志民：港不應成國安法外之地 泛民斥施壓修訂逃犯條例

下一則
下一則
西環集中營：政治引渡昭然若揭 外商恐慌 (季陶)

西環集中營：政治引渡昭然若揭 外商恐慌
王志民：港不應成國安 法外之地泛民斥施壓修訂逃犯條例